---
author: Gilles Lassus puis Mireille Coilhac
title: Graphe orienté
tags:
  - graphe
  - important
---

On considère dans cet exercice un graphe orienté représenté sous forme de listes d’adjacence.

On suppose que les sommets sont numérotés de `0` à `n-1`.

Par exemple, le graphe suivant :

![image](images/graph_2024_48.png){: .center}

est représenté par la liste d’adjacence suivante :

```python
adj = [[1, 2], [2], [0], [0]]
```

Écrire une fonction `voisins_entrants(adj, x)` qui prend en paramètre le graphe
donné sous forme de liste d’adjacence et qui renvoie **une** liste contenant les voisins entrants
du sommet `x`, c’est-à-dire les sommets `y` tels qu’il existe une arête de `y` vers `x`.

Exemples :

!!! example "Exemple"

    ```pycon
    >>> voisins_entrants([[1, 2], [2], [0], [0]], 0)
    [2, 3]
    >>> voisins_entrants([[1, 2], [2], [0], [0]], 1)
    [0]
    ```

???+ question "Compléter ci-dessous"

    {{IDE('scripts/exo')}}
